仲值得出混能車？

大家睇完正苦啲政策，覺得仲值唔值得換混能車定直出電車好？
我就糾結緊，本身車都試埋想換混能，點知咁樣。。。。因為屋企附近小充電位，對電車有保留

見你講得咁自然我就諗，以前係從來都冇人講「糾結」，其實係邊度傳入嚟？

大陸
糾乜9 嘢結，我成世人都未聽人講過
廣東話叫十五十六
或者叫揸唔定主意

又喺連登文學家同連登歷史學家身上學到嘢

詳細釋義：

亦作“糺結”。纏繞連結。

《后漢書·皇甫張段傳贊》：“戎驂糾結，塵斥 河 潼 。” 唐 李白 《古意》詩：“枝枝相糾結，葉葉競飄揚。” 明 劉基 《述志賦》：“思糺結而不抽兮，意恍惚以震悼。” 魯迅 《集外集·＜窮人＞小引》：“相傳 陀思妥夫斯基 不喜歡對人述說自己，尤不喜歡述說自己的困苦；但和他一生相糾結的卻正是困難和貧窮。

答盲反說不

問題只係你有冇錢拍到啲有得叉電嘅車位 有就去啦 冇就入返油

咪臭係!
心諗 唔係咁撚背呀 糾結都未撚聽過
佢未聽過=無=唔存在 ON99

泊

糾結呢個字中學都有學啦

除非外圍冇哂冇哂油車賣，否則我都幾肯定禁油車呢樣嘢係難以落實

你應該好後生，我中學果陣係完全未聽過

我睇親都想打爆MON
但而家D人係咁講嘢
只能承認我老了

自己孤陋寡聞就唔好出黎柒啦

重有13年
你13年後都差唔多要換車啦

你睇上面嘅人就知潛移默化四個字係幾得人驚

請問二手車點睇?
最近想買車(新牌)...買番油車可以嗎?

我估佢地學校真係有教
我就真係上得網多先見過呢個term

書面語都唔用得

只可以話太多為反而反既人出黎
又話無依個詞又話無依個TERM
跟住就乜都話支那化,又唔見屌返點解考試考中文唔可以寫哂口語字出黎

唔識可以問

呢句真 尤其嗰個咩聚賭乜柒
上連登上到俾人潛移默化哂 咩都話係蝗語
好快呢啲人連中文都唔識講

無知真係好得人驚

睇嚟你哋受嘅教育真係唔同晒，學埋啲大陸詞語仲要屌返啲純正香港廣東話，糾結呢個字，係我十幾年前喺個大陸人身上第一次聽到，我哋呢代香港人，無一個會咁講，咁寫，咁用。只能講當你哋以為你哋捍衛緊香港文化時，其實個腦已經用緊人哋嘅方法、用語、詞語去思考。可悲。

就好似toilet 同 lavatory 咁，用字返映個人質素
你就肯定係叫 wee wee 個類

字都唔識多隻
見到自己唔識嘅字就係蝗語
笑而不語

我見到都打左個突
以為自己文學水平太高
點知係 糾結 都唔識
仲要衝出黎柒

香港咁細，直接買電車咪得

呢啲都算
最恐怖係 奶奶
我所認識嘅奶奶
一係新抱對老公阿媽嘅稱呼
一係飲得嘅奶奶
一係揸得嘅乳房
點知竟撚然係阿孫叫祖母做奶奶
屌哂老母

你呢段同樓豬個用法解釋完全唔同
而家呢個term變咗動詞用

ching有冇睇過井底之蛙呢個故事
柒左仲盲撐
其實有啲嘢唔知，唔識，好正常
虛心學習就得

大陸南方人係叫祖母做阿嫲、阿嬤，迫人叫做奶奶唔單止係普通話化咁簡單，仲係將北方人文化強加於你哋嘅一種方法。

喺度俾啲後生屌我，有種「漢兒盡作胡兒語，卻向城頭罵漢人」嘅感覺。

祖母 變奶奶 真係 大陸先會咁用

但事實上「糾結」係古代已經用緊
唔係啲咩新創出嚟嘅詞
等同於四字成語/文言文 你唔會話佢係大陸用語/蝗語

唔好下下見得少/自己唔識就話係用緊人哋嘅文化
試下搵下個真相出嚟先 發現真係蝗詞再屌

書面語就係大劣字

厓山之後無中華
五胡亂華之後凡千年
而家嘅人已經唔識分邊啲係人邊啲係鬼

大陸
陳年乜9嘢廃Benz充大頭，我成世人都未聽人講過
廣東話叫舢舨充炮艇
或者叫裝假狗

點樣變咗動詞咁用

原本同樓主一樣想睇下大家有咩建議，點知變左辯論大會討論糾結

而家D人一有選擇就好鍾意話糾結A定B好,即係變咗類似「考慮」嘅用法
我見你古文篇嘢好似係形容緊纏繞嘅狀態
我知有人會形容自己心理狀態係「糾結」
但撈埋廣東話用「糾結緊A定B」,呢個用法我真係近年先見
以前都係話「考慮緊」之類

睇嚟搞錯用法嗰個係你自己

汽車台傾文學

只係講返個實況俾大家聽,上咗十幾廿年網,都係近年先見到人用糾結
我無話你地蝗語,你地鍾意用就用,我廢老接受唔到啫

騎劫咗個 post，唔好意思

有咩政策問題
如果貴咗兩皮FRT同二千蚊牌貴都俾唔起，其實你唔適合喺香港養車

少年jump好耐歷史啦

嘩，我屌尻你，打個糾結你又上撚哂腦，連登文學家真係痴撚哂線，唔用十五十六，用心大心細呀

要專登揸去啲多叉電既車場，感覺煩啲

屌能d on9, 金庸小說都有，我中學時都用

AL 中化B

真心真係痴撚線，你試下係台灣人講糾結睇下點
我自問係香港大，中學仲要中史，都未聽過話糾結係蝗語，真係屌出聲，你話我將benz 叫奔馳就話姐，真係痴撚線

真，睇金庸大

其實唔係比唔比得起，而係想請教下同睇下大家咩意見姐，同想睇下買咩會感覺上化算啲
有得揀，我都唔想養車，但返工遠，所以局住養車賺時間

糾結依家都做埋共詞？

可能都係照換混能，唔預放，直接再下架換電車

詞語同俗語都未識分？

無論Dse AL 會考 中文作文都唔撚會用十五十六啦 人地用書面語都屌

想入嚟睇下有咩車 點知變咗文白之爭

無計啦，而家呢啲人，一有自己唔識/唔知既人，就屌撚左先，唔識咩叫和而不同，用個書面小小既字姐。可能而家啲人唔睇書，就算睇都係睇啲俗語多既書呀，紙言個啲嫁啦

我都無諗過嫁，都想問下大家點睇正苦咁搞法，會唔會覺得換混能變左無咁化算，好似四不象咁。都係想討論下姐，點知比啲無知既人話大陸字眼，我真係屌出聲

想知條友中文作文拎咩，我十五十六一啲決定/我揸唔定主意

理條友都曬氣

恥笑大會開始

你屋企或者公司有得叉咪純電

冇就唔好玩自己

兩度都無得叉，睇黎我都係換架混能算

文盲？

屌你2035年, 到時你都唔知換到第幾部車啦

有自己充電位就電，無就混能
要成日搵/等充電位都幾煩

Toilet lavatory都唔同
縮翻入老母西

你養部車都係想賺時間
如果兩邊都冇得叉，咁你就要抽時間去唔知邊個商場叉電，一叉就叉返三個鐘
你接受到咪得

買返油車算啦
混能車價貴咁多，差價你攞嚟入油都仲有數圍
電車的話你屋企車場有得差電就好
冇就真係唔好諗啦

咁又真，但就諗，買完架混能再放，會唔會難甩手

叫開poo poo room

因為我揸得遠，一個月1500-2000公里左右，所以先諗混能，本身果架都唔算貴既油費。係咁岩要驗車，條避震又漏油要搞，先諗直頭換埋車算

糾結.....書面語D JER

中文差唔洗衝出黎

無錯，讀書作文果陣都係咁寫

渣得遠混能好似冇乜優勢，佢地50kmh以下先到用電，長途行高速嘅話同油車冇乜分別，除非真係8成市區，如果唔係感覺上好唔抵，唔知樓主點睇

要睇返你每日渣幾多，渣得多既其實可以考慮埋柴

書面語黎呀 ，我港英政府年代讀書都有教呀，屌你老味，冇讀過書就咪撚衝出黎柒啦

我剩聽人講。操咪抵揸混能，我都唔太肯定

我係睇ct200h, 我都諗緊

柴 有咩推介

唔識分書面語同口語？
廣東話一樣有書面語，上世紀嘅廣東話日常對話書面語嘅比重係比而家高，而且強調字正腔圓，睇返以前嘅電視節目就知。

係市區代步，想慳油錢一定係揸油電車，因為低速唔大腳可以用電行車，但長途多嘅話會著引擎，好似冇乜so，
長途我覺得油渣抵，幾蚊一升油，但貴牌費，所以真係要用得好多先打和，不過油渣車仲要睇白牌定黑牌，白牌冇全新，但價錢真係好硬淨，全新好似得返黑牌，
另外，ct200h聽聞後座有d逼

3/520D/C/E220D/Mazda 6/Sorento

ct200h 共實我試埋車，內龍空間我還好反而，無死期既柴真心貴個價

睇下先，thx ching

漏咗2系

柴仔牌費貴少少
但行幾千公里已經追返平

深潛左

話「糾結」係蝗語就讀下書或者上網學下詞語啦

2系 diesel 少見，都係見過幾次。
另外仲有 X1/3/4/5D，V250D，Q7 TDI 等等等等。

你有冇話想要咩款嘅油電，

mazda 6 會唔會整死架車，呢架叫最平

係，不過睇28見都有唔少，講真油渣車會比電油車選擇少，但如果你唔介意出LGV而又有2牌嘅話，反而會好少少，

如果你有聽過eason 首苦瓜,你一定有聽過糾結

結論:你係初中生

香港以前真係無人咁講，明你意思
即係好似 顯卡 咁，屌人講 顯卡 會俾人問候，但以前真係講 Display Card, 顯示卡

你可以話古代有西顯卡咩？屌你個西，9唔撚搭8

但重點係以前香港真係無人咁講嘛

你又可以講死廢中，唔撚接受新事物

但其實而家係講文化轉變嘛

你中學讀BAND5所以唔識中文書面語咋下話

下，以前點會冇？
你睇返七八九十年代頭嘅電視節目，
嗰個年代嘅人對答都係比較多書面語。

九十年代尾千禧年開始就少咗書面語。

我揸咗 mazda 6 diesel 3 萬幾公里，換咗三次偈油
暫時都冇遇過咩問題.

真係唔屌你老母唔得
得閒睇多d書少d上咸網打j
糾結擺到明係普通中文
你唔撚識就查下字典辭典再沖出黎柒啦

揸柴啦
平過飲水呀
揸完返唔到轉頭

油電，睇完都係ct200h 比較岩自己
但都可能真心諗下柴油

巴打買幾年車，係咪r 版係頂版？ 如果買呢架，有咩要注意

應該係叫雅字，唔單單係書面語

反而俗語上十五十六都係十幾年前先出現，再舊啲應該係心大心細 囉囉攣，十五十六應該係出自tvb一個節目1516，但肯定90年代冇人用十五十六

你十幾年後換車同現在買咩車無大關係

反而會唔會諗下玩棍波車
如果電車唔洗再有棍
無拖波咁就完

咁當然腳車的話都係自動吧

糾結 揸唔定主意都唔係一樣意思

你同你老母縮入你呀婆個閪啦

有冇讀過書 中學畢業未？

我都笑咗 只不過係一個普通嘅詞語 無知係幾可怕

其實我都無意同大家爭論啲咩，大家年代唔同，你覺得返學都有學過，我話我個年代冇，你話你身邊所有人都講，我話我身邊所有人都唔用呢個詞語，既然而家大家結論係已經係廣東話一部分，咁咪繼續用囉。
但連台灣都話糾結係大陸用語。
有時間可以去 Google "糾結 大陸用語"學下嘢。

總之就實牙實齒話人個陣，就做足功課啦
無知係好可怕嫁
你想執返渣沙咪執，google ma

腳車吧
揸棍波，一諗起塞車個下，再諗下係獅子山塞，真係攰死都似

直出電車

唔怪得外國品牌唔再搶油站地，
很撚定一早收到風

On9

連登係咪進化到小學生嘅天下

傳入？香港人不嬲叫開引入或者拎入黎，你條大陸仔咪喺度搞分化